我是傳媒人,有野想講

抱歉我做的是game書,可能有點騙大家進來的感覺
但做報導的原理是相同的,希望大家理解

雖然你見報紙可以日日報,但其實要好好寫一篇報導,最少要半日時間,
因為中間要做好多查證,要最大程度確保寫出來的報導是正確的
如果要深入少少要約人採訪的話最少要兩三日
有時在寫時突然有新事發生要寫,好容易前一篇的文章草草了事甚至束之高閣

所以麻煩大家,如果不想手足的血白流,這兩天盡量不要再另外起事
待會機場的黑警還眼抗議沒問題,因為都是聚焦在昨日的事,反而可以作為同一件事延伸報導
但在這次外又生事出來就好失拉走左公眾注意力,拉走了版位和記編的時間
同理,這兩天也先不要搞不合作運動
我知有無事發生好大程度是取決於黑警行動,但拜託大家盡量阻止那些特務臥底帶人亂衝,
不要讓他們有機會「用新聞掩蓋新聞」

另外不只針對這次黑警還眼,但凡入機場,對象多是遊客特別是外國遊客,
多用英語/普通話,亦提醒身邊的人,上次入機場發現有些人是沒有意識到要叫英文才有用
外語見不得人的,想辦法印昨天的新聞圖片出來,或者放落ipad上展示
遮右眼的主意也不錯,容易引起關注,但記得要配合文宣圖使用

整夜無眠 晚點機場見

自推10

9

8

7

6

TVB 最新深夜版本

【瘋警行動】警察太古站內行刑式近距離向人群開鎗掃射

民意！美孚街坊全場雷聲如雷 向示威者致敬！威風八面！

5

Push

-徹查721元朗恐怖襲擊 追究811香港警察開槍責任- 我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

4

3

2

1

認同要等事情發酵

除了「等」，仲可以積極做文宣，和幫手比料傳媒，等真相能公諸於世

推

Push

大家可唔可以整多少少人神共憤嘅俾遊客
好多時佢地知 Hong Kong fight for freedom
但好多時吸睛嘅係殘忍同無恥嘅行為
同埋可以出數字
吸引左佢地再講其他野
要令佢地覺得我地起人道災難入面
佢地係於心不忍 而唔係其他國家嘅野唔關佢地事

文宣小妹有野想講

721元朗恐襲

Game weekly
依家得返你一本game書咋，加油呀

冇錯，如果呢幾日再有其他事發生，
就好難做大成件事，
元朗721可以全城關注，
除左係事件太過離譜，
某程度上呢件事發生之後有個空間
畀文宣，傳媒等去宣傳，
所以大家呢幾日要做文宣和理非，
極力宣傳811恐怖襲擊事件

有道理
解釋到點解上個禮拜開始晚晚都有事發生